智利人先贏一仗？

智利總統宣布全面改組內閣冀平息民憤

智利由反對地鐵加價觸發的大規模示威持續一星期並造成19人死亡之後，總統皮涅拉宣布全面改組內閣，希望平息民憤。皮涅拉承諾，新內閣將處理人民的新訴求，並掌管新時代。他又說，若情況許可，最快可於當地星期日結束備受爭議的緊急狀態。一星期以來，示威者多次與保安部隊衝突，並大規模搶掠店舖，首都聖地亞哥周五更有破紀錄的接近100萬人上街，要求改革。民眾壓抑多年的憤怒，由最初抗議地鐵加價4%，演變成不滿社會經濟結構的抗爭，訴求已擴大至包括皮涅拉辭職、改善退休福利、提供可負擔的醫療保健及教育，以及廢除可追溯至皮諾切特獨裁統治時期的憲法等。皮涅拉日前提出一系列紓困措施，包括取消地鐵加價、押後加電費、提高退休金、調高最低工資、增加向富有階層徵率等。

2019-10-27 03:42:35 (2)

推

佢地軍人點及我地班狗殘暴

個政府都唔似我地嘅咁弱智
下下都要同市民作對

相對香港政府

大規模示威持續一星期並造成19人死亡...

其實通常出軍人，佢哋都會變節加入抗爭者
因為警察個training係殺市民，而軍人嘅training係殺其他軍隊

當然，中共呢啲巨型帝國會有「調派遠處嘅雜牌軍入城屠殺」呢招，但係正常size嘅國家通常冇得咁樣玩